［奶共俊和］房協重建明華大廈 分判商趕工用不合規格鋼筋

房屋協會重建筲箕灣明華大廈，第一期預計明年竣工，東網得悉，承建商曾使用一批不合規格的鋼筋，用作結構牆之用，數量多達十多噸，有人偷步在該批鋼筋未經檢測前使用，及後報告證實該批鋼筋不合格，拉力距離合格欠5%至6%。房協在查核檢測報告時發現事件，要求承建商將有問題鋼筋更換，但消息人士說，有問題的鋼筋已影響部分工程，應整體更換，並非只抽出問題鋼筋，擔心日後會影響樓宇安全。

房協回應說，明華大廈建於60年代，現正分三期重建。第一期將興建2幢新大樓，提供966個出租單位，項目正進行上蓋工程，預計2019年底竣工。根據地盤紀錄，一批重量約20公噸的鋼筋批次於4月28日送抵明華大廈第一期重建地盤，並存放地盤倉庫，每支均有顏色標示為未經檢測鋼筋。

房協顧問駐工地工程師於本月9日巡視地盤時，發現分判商已經使用該批仍未獲檢測合格報告的鋼筋，故即時發出工地指示，要求總承建商俊和建築工程有限公司叫停該部分的工程，以便進行調查，並向顧問工程師及房協匯報事件。

據總承建商解釋，由於分判商趕工，故在該批次鋼筋仍未有檢測報告前已提取約7.5公噸用於地面車路、停車場及樓宇地面層的混凝土上蓋結構，主要用作箍筋(「絡仔」)，餘下12.5公噸鋼筋仍存於倉庫內。

初步檢測報告於本月9日由檢測實驗室送達房協顧問工程師，報告顯示該批次鋼筋的測試樣本未能達標。儘管覆檢顯示倉庫中的鋼筋測試樣本符合規格，總承建商仍決定更換倉庫中未被使用的12.5公噸鋼筋，以及拆除並重做7.5公噸懷疑有問題並已使用的鋼筋。該批次20公噸鋼筋將全數被棄用。

房協表示，根據工程合約，是次事件導致的延誤及額外工程費用，一概由總承建商負責。按目前情況，工程仍可如期竣工。

俊和則稱，是次批次鋼筋未達標準僅屬個別事件，該公司發現鋼筋樣本未達標準後，即使餘下樣本合乎標準，亦主動建議將整批鋼筋棄置，並重做有關工程，所有未達標準鋼筋已拆卸，並搬離地盤銷毀或退回供應商。

俊和話今次係個別事件
個別事件係咪講緊「畀人發現」

其他工程唔知有冇好多已經埋哂落石屎

全面接軌

諗起啲單

返返去60年代

又受佔中影響？

呢單之後就越接越多政府contract